{
  "surah_id": "62",
  "ayahs": [
    {
      "ayah_index": "1",
      "ayah_key": "62:1",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1,
          "question": "_____ لِلَّهِ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ ٱلْمَلِكِ ٱلْقُدُّوسِ ٱلْعَزِيزِ ٱلْحَكِيمِ",
          "answer": "يُسَبِّحُ",
          "options": [
            "وَءَاخَرِينَ",
            "ٱلْغَيْبِ",
            "يُسَبِّحُ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "Glorifies"
        },
        {
          "question_id": 2,
          "question": "يُسَبِّحُ _____ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ ٱلْمَلِكِ ٱلْقُدُّوسِ ٱلْعَزِيزِ ٱلْحَكِيمِ",
          "answer": "لِلَّهِ",
          "options": [
            "ٱلْغَيْبِ",
            "لِلَّهِ",
            "ٱلْفَضْلِ",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 3,
          "question": "يُسَبِّحُ لِلَّهِ _____ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ ٱلْمَلِكِ ٱلْقُدُّوسِ ٱلْعَزِيزِ ٱلْحَكِيمِ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "قَدَّمَتْ",
            "مَا",
            "فِى",
            "ٱلْبَيْعَ"
          ],
          "translation": "whatever"
        },
        {
          "question_id": 4,
          "question": "يُسَبِّحُ لِلَّهِ مَا _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ ٱلْمَلِكِ ٱلْقُدُّوسِ ٱلْعَزِيزِ ٱلْحَكِيمِ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ٱلنَّاسِ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "فِى",
            "مِن"
          ],
          "translation": "(is) in"
        },
        {
          "question_id": 5,
          "question": "يُسَبِّحُ لِلَّهِ مَا فِى _____ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ ٱلْمَلِكِ ٱلْقُدُّوسِ ٱلْعَزِيزِ ٱلْحَكِيمِ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "وَمِنَ",
            "كُنتُمْ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "ٱلْأُمِّيِّۦنَ"
          ],
          "translation": "the heavens"
        },
        {
          "question_id": 6,
          "question": "يُسَبِّحُ لِلَّهِ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ فِى ٱلْأَرْضِ ٱلْمَلِكِ ٱلْقُدُّوسِ ٱلْعَزِيزِ ٱلْحَكِيمِ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "خَيْرُ",
            "عَلِيمٌۢ",
            "وَمَا",
            "بِـَٔايَٰتِ"
          ],
          "translation": "and whatever"
        },
        {
          "question_id": 7,
          "question": "يُسَبِّحُ لِلَّهِ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا _____ ٱلْأَرْضِ ٱلْمَلِكِ ٱلْقُدُّوسِ ٱلْعَزِيزِ ٱلْحَكِيمِ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "وَٱلشَّهَٰدَةِ",
            "إِذَا",
            "وَذَرُوا۟",
            "فِى"
          ],
          "translation": "(is) in"
        },
        {
          "question_id": 8,
          "question": "يُسَبِّحُ لِلَّهِ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى _____ ٱلْمَلِكِ ٱلْقُدُّوسِ ٱلْعَزِيزِ ٱلْحَكِيمِ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "يَشَآءُ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "وَٱلشَّهَٰدَةِ",
            "كُنتُمْ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 9,
          "question": "يُسَبِّحُ لِلَّهِ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ _____ ٱلْقُدُّوسِ ٱلْعَزِيزِ ٱلْحَكِيمِ",
          "answer": "ٱلْمَلِكِ",
          "options": [
            "وَمِنَ",
            "مِن",
            "هُوَ",
            "ٱلْمَلِكِ"
          ],
          "translation": "the Sovereign"
        },
        {
          "question_id": 10,
          "question": "يُسَبِّحُ لِلَّهِ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ ٱلْمَلِكِ _____ ٱلْعَزِيزِ ٱلْحَكِيمِ",
          "answer": "ٱلْقُدُّوسِ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "لَّعَلَّكُمْ",
            "ٱلْقُدُّوسِ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "the Holy"
        },
        {
          "question_id": 11,
          "question": "يُسَبِّحُ لِلَّهِ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ ٱلْمَلِكِ ٱلْقُدُّوسِ _____ ٱلْحَكِيمِ",
          "answer": "ٱلْعَزِيزِ",
          "options": [
            "مِن",
            "ٱلتَّوْرَىٰةَ",
            "ٱلْعَزِيزِ",
            "ﰅ"
          ],
          "translation": "the All-Mighty"
        },
        {
          "question_id": 12,
          "question": "يُسَبِّحُ لِلَّهِ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ ٱلْمَلِكِ ٱلْقُدُّوسِ ٱلْعَزِيزِ _____",
          "answer": "ٱلْحَكِيمِ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "مَا",
            "حُمِّلُوا۟",
            "ٱلْحَكِيمِ"
          ],
          "translation": "the All-Wise"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "2",
      "ayah_key": "62:2",
      "questions": [
        {
          "question_id": 13,
          "question": "_____ ٱلَّذِى بَعَثَ فِى ٱلْأُمِّيِّۦنَ رَسُولًا مِّنْهُمْ يَتْلُوا۟ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتِهِۦ وَيُزَكِّيهِمْ وَيُعَلِّمُهُمُ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحِكْمَةَ وَإِن كَانُوا۟ مِن قَبْلُ لَفِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "وَٱذْكُرُوا۟",
            "هُوَ",
            "تُفْلِحُونَ",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "He"
        },
        {
          "question_id": 14,
          "question": "هُوَ _____ بَعَثَ فِى ٱلْأُمِّيِّۦنَ رَسُولًا مِّنْهُمْ يَتْلُوا۟ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتِهِۦ وَيُزَكِّيهِمْ وَيُعَلِّمُهُمُ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحِكْمَةَ وَإِن كَانُوا۟ مِن قَبْلُ لَفِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "مَا",
            "ٱلَّذِى",
            "أَوْلِيَآءُ",
            "ﰄ"
          ],
          "translation": "(is) the One Who"
        },
        {
          "question_id": 15,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى _____ فِى ٱلْأُمِّيِّۦنَ رَسُولًا مِّنْهُمْ يَتْلُوا۟ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتِهِۦ وَيُزَكِّيهِمْ وَيُعَلِّمُهُمُ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحِكْمَةَ وَإِن كَانُوا۟ مِن قَبْلُ لَفِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "بَعَثَ",
          "options": [
            "مُلَٰقِيكُمْ",
            "فِى",
            "بَعَثَ",
            "تُفْلِحُونَ"
          ],
          "translation": "sent"
        },
        {
          "question_id": 16,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى بَعَثَ _____ ٱلْأُمِّيِّۦنَ رَسُولًا مِّنْهُمْ يَتْلُوا۟ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتِهِۦ وَيُزَكِّيهِمْ وَيُعَلِّمُهُمُ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحِكْمَةَ وَإِن كَانُوا۟ مِن قَبْلُ لَفِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "بِئْسَ",
            "ﰇ",
            "فِى",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "among"
        },
        {
          "question_id": 17,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى بَعَثَ فِى _____ رَسُولًا مِّنْهُمْ يَتْلُوا۟ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتِهِۦ وَيُزَكِّيهِمْ وَيُعَلِّمُهُمُ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحِكْمَةَ وَإِن كَانُوا۟ مِن قَبْلُ لَفِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "ٱلْأُمِّيِّۦنَ",
          "options": [
            "ٱلْأُمِّيِّۦنَ",
            "ءَايَٰتِهِۦ",
            "هُوَ",
            "ٱلْقَوْمَ"
          ],
          "translation": "the unlettered"
        },
        {
          "question_id": 18,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى بَعَثَ فِى ٱلْأُمِّيِّۦنَ _____ مِّنْهُمْ يَتْلُوا۟ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتِهِۦ وَيُزَكِّيهِمْ وَيُعَلِّمُهُمُ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحِكْمَةَ وَإِن كَانُوا۟ مِن قَبْلُ لَفِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "رَسُولًا",
          "options": [
            "رَسُولًا",
            "تُرَدُّونَ",
            "بِـَٔايَٰتِ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "a Messenger"
        },
        {
          "question_id": 19,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى بَعَثَ فِى ٱلْأُمِّيِّۦنَ رَسُولًا _____ يَتْلُوا۟ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتِهِۦ وَيُزَكِّيهِمْ وَيُعَلِّمُهُمُ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحِكْمَةَ وَإِن كَانُوا۟ مِن قَبْلُ لَفِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "مِّنْهُمْ",
          "options": [
            "مِّنْهُمْ",
            "مَثَلُ",
            "مِن",
            "يَحْمِلُ"
          ],
          "translation": "from themselves"
        },
        {
          "question_id": 20,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى بَعَثَ فِى ٱلْأُمِّيِّۦنَ رَسُولًا مِّنْهُمْ _____ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتِهِۦ وَيُزَكِّيهِمْ وَيُعَلِّمُهُمُ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحِكْمَةَ وَإِن كَانُوا۟ مِن قَبْلُ لَفِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "يَتْلُوا۟",
          "options": [
            "ٱلْأُمِّيِّۦنَ",
            "مِن",
            "يَتْلُوا۟",
            "ﰃ"
          ],
          "translation": "reciting"
        },
        {
          "question_id": 21,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى بَعَثَ فِى ٱلْأُمِّيِّۦنَ رَسُولًا مِّنْهُمْ يَتْلُوا۟ _____ ءَايَٰتِهِۦ وَيُزَكِّيهِمْ وَيُعَلِّمُهُمُ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحِكْمَةَ وَإِن كَانُوا۟ مِن قَبْلُ لَفِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "عَلَيْهِمْ",
          "options": [
            "تَعْمَلُونَ",
            "وَٱبْتَغُوا۟",
            "ضَلَٰلٍ",
            "عَلَيْهِمْ"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 22,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى بَعَثَ فِى ٱلْأُمِّيِّۦنَ رَسُولًا مِّنْهُمْ يَتْلُوا۟ عَلَيْهِمْ _____ وَيُزَكِّيهِمْ وَيُعَلِّمُهُمُ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحِكْمَةَ وَإِن كَانُوا۟ مِن قَبْلُ لَفِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "ءَايَٰتِهِۦ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "لَا",
            "ءَايَٰتِهِۦ",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "His Verses"
        },
        {
          "question_id": 23,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى بَعَثَ فِى ٱلْأُمِّيِّۦنَ رَسُولًا مِّنْهُمْ يَتْلُوا۟ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتِهِۦ _____ وَيُعَلِّمُهُمُ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحِكْمَةَ وَإِن كَانُوا۟ مِن قَبْلُ لَفِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "وَيُزَكِّيهِمْ",
          "options": [
            "يَحْمِلُوهَا",
            "يَتْلُوا۟",
            "وَيُزَكِّيهِمْ",
            "تُرَدُّونَ"
          ],
          "translation": "and purifying them"
        },
        {
          "question_id": 24,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى بَعَثَ فِى ٱلْأُمِّيِّۦنَ رَسُولًا مِّنْهُمْ يَتْلُوا۟ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتِهِۦ وَيُزَكِّيهِمْ _____ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحِكْمَةَ وَإِن كَانُوا۟ مِن قَبْلُ لَفِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "وَيُعَلِّمُهُمُ",
          "options": [
            "ٱلْمَوْتَ",
            "وَيُعَلِّمُهُمُ",
            "ٱللَّهِ",
            "ﰆ"
          ],
          "translation": "and teaching them"
        },
        {
          "question_id": 25,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى بَعَثَ فِى ٱلْأُمِّيِّۦنَ رَسُولًا مِّنْهُمْ يَتْلُوا۟ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتِهِۦ وَيُزَكِّيهِمْ وَيُعَلِّمُهُمُ _____ وَٱلْحِكْمَةَ وَإِن كَانُوا۟ مِن قَبْلُ لَفِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "ٱلْكِتَٰبَ",
          "options": [
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "لَا",
            "وَٱلشَّهَٰدَةِ",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "the Book"
        },
        {
          "question_id": 26,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى بَعَثَ فِى ٱلْأُمِّيِّۦنَ رَسُولًا مِّنْهُمْ يَتْلُوا۟ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتِهِۦ وَيُزَكِّيهِمْ وَيُعَلِّمُهُمُ ٱلْكِتَٰبَ _____ وَإِن كَانُوا۟ مِن قَبْلُ لَفِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "وَٱلْحِكْمَةَ",
          "options": [
            "وَٱلْحِكْمَةَ",
            "ﰀ",
            "يَتْلُوا۟",
            "وَيُعَلِّمُهُمُ"
          ],
          "translation": "and the wisdom"
        },
        {
          "question_id": 27,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى بَعَثَ فِى ٱلْأُمِّيِّۦنَ رَسُولًا مِّنْهُمْ يَتْلُوا۟ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتِهِۦ وَيُزَكِّيهِمْ وَيُعَلِّمُهُمُ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحِكْمَةَ _____ كَانُوا۟ مِن قَبْلُ لَفِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "وَإِن",
          "options": [
            "فِى",
            "وَإِن",
            "مِنْهُ",
            "وَٱلْحِكْمَةَ"
          ],
          "translation": "although"
        },
        {
          "question_id": 28,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى بَعَثَ فِى ٱلْأُمِّيِّۦنَ رَسُولًا مِّنْهُمْ يَتْلُوا۟ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتِهِۦ وَيُزَكِّيهِمْ وَيُعَلِّمُهُمُ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحِكْمَةَ وَإِن _____ مِن قَبْلُ لَفِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "ٱلْحِمَارِ",
            "وَإِذَا",
            "كَانُوا۟",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "they were"
        },
        {
          "question_id": 29,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى بَعَثَ فِى ٱلْأُمِّيِّۦنَ رَسُولًا مِّنْهُمْ يَتْلُوا۟ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتِهِۦ وَيُزَكِّيهِمْ وَيُعَلِّمُهُمُ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحِكْمَةَ وَإِن كَانُوا۟ _____ قَبْلُ لَفِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "قُلْ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "مِن",
            "وَتَرَكُوكَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 30,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى بَعَثَ فِى ٱلْأُمِّيِّۦنَ رَسُولًا مِّنْهُمْ يَتْلُوا۟ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتِهِۦ وَيُزَكِّيهِمْ وَيُعَلِّمُهُمُ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحِكْمَةَ وَإِن كَانُوا۟ مِن _____ لَفِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "قَبْلُ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "فَضْلُ",
            "قَبْلُ",
            "يَشَآءُ"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 31,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى بَعَثَ فِى ٱلْأُمِّيِّۦنَ رَسُولًا مِّنْهُمْ يَتْلُوا۟ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتِهِۦ وَيُزَكِّيهِمْ وَيُعَلِّمُهُمُ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحِكْمَةَ وَإِن كَانُوا۟ مِن قَبْلُ _____ ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "لَفِى",
          "options": [
            "ٱلْجُمُعَةِ",
            "لَفِى",
            "إِلَىٰ",
            "وَءَاخَرِينَ"
          ],
          "translation": "surely in"
        },
        {
          "question_id": 32,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى بَعَثَ فِى ٱلْأُمِّيِّۦنَ رَسُولًا مِّنْهُمْ يَتْلُوا۟ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتِهِۦ وَيُزَكِّيهِمْ وَيُعَلِّمُهُمُ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحِكْمَةَ وَإِن كَانُوا۟ مِن قَبْلُ لَفِى _____ مُّبِينٍ",
          "answer": "ضَلَٰلٍ",
          "options": [
            "فَإِنَّهُۥ",
            "فَيُنَبِّئُكُم",
            "لِلَّهِ",
            "ضَلَٰلٍ"
          ],
          "translation": "an error"
        },
        {
          "question_id": 33,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى بَعَثَ فِى ٱلْأُمِّيِّۦنَ رَسُولًا مِّنْهُمْ يَتْلُوا۟ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتِهِۦ وَيُزَكِّيهِمْ وَيُعَلِّمُهُمُ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحِكْمَةَ وَإِن كَانُوا۟ مِن قَبْلُ لَفِى ضَلَٰلٍ _____",
          "answer": "مُّبِينٍ",
          "options": [
            "ٱلْحَكِيمِ",
            "ﰆ",
            "مُّبِينٍ",
            "ذُو"
          ],
          "translation": "clear"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "3",
      "ayah_key": "62:3",
      "questions": [
        {
          "question_id": 34,
          "question": "_____ مِنْهُمْ لَمَّا يَلْحَقُوا۟ بِهِمْ وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "وَءَاخَرِينَ",
          "options": [
            "يَوْمِ",
            "وَءَاخَرِينَ",
            "مِنْهُ",
            "خَيْرٌ"
          ],
          "translation": "And others"
        },
        {
          "question_id": 35,
          "question": "وَءَاخَرِينَ _____ لَمَّا يَلْحَقُوا۟ بِهِمْ وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "مِنْهُمْ",
          "options": [
            "ضَلَٰلٍ",
            "مِنْهُمْ",
            "مَثَلُ",
            "أَسْفَارًۢا"
          ],
          "translation": "among them"
        },
        {
          "question_id": 36,
          "question": "وَءَاخَرِينَ مِنْهُمْ _____ يَلْحَقُوا۟ بِهِمْ وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "لَمَّا",
          "options": [
            "بِمَا",
            "لَمَّا",
            "عَلَيْهِمْ",
            "لَمْ"
          ],
          "translation": "who have not yet"
        },
        {
          "question_id": 37,
          "question": "وَءَاخَرِينَ مِنْهُمْ لَمَّا _____ بِهِمْ وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "يَلْحَقُوا۟",
          "options": [
            "لَّكُمْ",
            "يَلْحَقُوا۟",
            "مِن",
            "أَيْدِيهِمْ"
          ],
          "translation": "joined"
        },
        {
          "question_id": 38,
          "question": "وَءَاخَرِينَ مِنْهُمْ لَمَّا يَلْحَقُوا۟ _____ وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "بِهِمْ",
          "options": [
            "بِهِمْ",
            "بِئْسَ",
            "بَعَثَ",
            "ﰈ"
          ],
          "translation": "them"
        },
        {
          "question_id": 39,
          "question": "وَءَاخَرِينَ مِنْهُمْ لَمَّا يَلْحَقُوا۟ بِهِمْ _____ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "وَهُوَ",
            "وَءَاخَرِينَ",
            "مَثَلُ",
            "ٱلْعَظِيمِ"
          ],
          "translation": "and He"
        },
        {
          "question_id": 40,
          "question": "وَءَاخَرِينَ مِنْهُمْ لَمَّا يَلْحَقُوا۟ بِهِمْ وَهُوَ _____ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "ٱلْعَزِيزُ",
          "options": [
            "يَشَآءُ",
            "مِن",
            "تِجَٰرَةً",
            "ٱلْعَزِيزُ"
          ],
          "translation": "(is) the All-Mighty"
        },
        {
          "question_id": 41,
          "question": "وَءَاخَرِينَ مِنْهُمْ لَمَّا يَلْحَقُوا۟ بِهِمْ وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ _____",
          "answer": "ٱلْحَكِيمُ",
          "options": [
            "مَن",
            "ٱلْحَكِيمُ",
            "ٱلَّذِى",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "the All-Wise"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "4",
      "ayah_key": "62:4",
      "questions": [
        {
          "question_id": 42,
          "question": "_____ فَضْلُ ٱللَّهِ يُؤْتِيهِ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ ذُو ٱلْفَضْلِ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "ٱلْغَيْبِ",
            "ذَٰلِكَ",
            "بِهِمْ",
            "ﰃ"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 43,
          "question": "ذَٰلِكَ _____ ٱللَّهِ يُؤْتِيهِ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ ذُو ٱلْفَضْلِ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "فَضْلُ",
          "options": [
            "إِن",
            "فَضْلُ",
            "قُلْ",
            "لِلَّهِ"
          ],
          "translation": "(is the) Bounty"
        },
        {
          "question_id": 44,
          "question": "ذَٰلِكَ فَضْلُ _____ يُؤْتِيهِ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ ذُو ٱلْفَضْلِ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "أَوْلِيَآءُ",
            "ٱلتَّوْرَىٰةَ",
            "ٱللَّهِ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 45,
          "question": "ذَٰلِكَ فَضْلُ ٱللَّهِ _____ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ ذُو ٱلْفَضْلِ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "يُؤْتِيهِ",
          "options": [
            "ٱلْفَضْلِ",
            "يُؤْتِيهِ",
            "حُمِّلُوا۟",
            "مَثَلُ"
          ],
          "translation": "He gives it"
        },
        {
          "question_id": 46,
          "question": "ذَٰلِكَ فَضْلُ ٱللَّهِ يُؤْتِيهِ _____ يَشَآءُ وَٱللَّهُ ذُو ٱلْفَضْلِ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "مَن",
            "يُؤْتِيهِ",
            "قَآئِمًا",
            "ٱلْحِمَارِ"
          ],
          "translation": "(to) whom"
        },
        {
          "question_id": 47,
          "question": "ذَٰلِكَ فَضْلُ ٱللَّهِ يُؤْتِيهِ مَن _____ وَٱللَّهُ ذُو ٱلْفَضْلِ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "يَشَآءُ",
          "options": [
            "ٱلْمَوْتَ",
            "بَعَثَ",
            "يَشَآءُ",
            "كُنتُمْ"
          ],
          "translation": "He wills"
        },
        {
          "question_id": 48,
          "question": "ذَٰلِكَ فَضْلُ ٱللَّهِ يُؤْتِيهِ مَن يَشَآءُ _____ ذُو ٱلْفَضْلِ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "لِلَّهِ",
            "وَٱللَّهُ",
            "رَسُولًا",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 49,
          "question": "ذَٰلِكَ فَضْلُ ٱللَّهِ يُؤْتِيهِ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ _____ ٱلْفَضْلِ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "ذُو",
          "options": [
            "ٱنفَضُّوٓا۟",
            "لِلصَّلَوٰةِ",
            "ذُو",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "(is the) Possessor"
        },
        {
          "question_id": 50,
          "question": "ذَٰلِكَ فَضْلُ ٱللَّهِ يُؤْتِيهِ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ ذُو _____ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "ٱلْفَضْلِ",
          "options": [
            "ٱلْفَضْلِ",
            "مِن",
            "ٱلَّذِينَ",
            "فَضْلُ"
          ],
          "translation": "(of) Bounty"
        },
        {
          "question_id": 51,
          "question": "ذَٰلِكَ فَضْلُ ٱللَّهِ يُؤْتِيهِ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ ذُو ٱلْفَضْلِ _____",
          "answer": "ٱلْعَظِيمِ",
          "options": [
            "ٱلْعَظِيمِ",
            "خَيْرُ",
            "تَعْمَلُونَ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "the Great"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "5",
      "ayah_key": "62:5",
      "questions": [
        {
          "question_id": 52,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ حُمِّلُوا۟ ٱلتَّوْرَىٰةَ ثُمَّ لَمْ يَحْمِلُوهَا كَمَثَلِ ٱلْحِمَارِ يَحْمِلُ أَسْفَارًۢا بِئْسَ مَثَلُ ٱلْقَوْمِ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "مَثَلُ",
          "options": [
            "ٱلْغَيْبِ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "مَثَلُ",
            "نُودِىَ"
          ],
          "translation": "(The) likeness"
        },
        {
          "question_id": 53,
          "question": "مَثَلُ _____ حُمِّلُوا۟ ٱلتَّوْرَىٰةَ ثُمَّ لَمْ يَحْمِلُوهَا كَمَثَلِ ٱلْحِمَارِ يَحْمِلُ أَسْفَارًۢا بِئْسَ مَثَلُ ٱلْقَوْمِ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ءَايَٰتِهِۦ",
            "بَعَثَ",
            "يَوْمِ"
          ],
          "translation": "(of) those who"
        },
        {
          "question_id": 54,
          "question": "مَثَلُ ٱلَّذِينَ _____ ٱلتَّوْرَىٰةَ ثُمَّ لَمْ يَحْمِلُوهَا كَمَثَلِ ٱلْحِمَارِ يَحْمِلُ أَسْفَارًۢا بِئْسَ مَثَلُ ٱلْقَوْمِ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "حُمِّلُوا۟",
          "options": [
            "حُمِّلُوا۟",
            "وَلَا",
            "أَبَدًۢا",
            "ٱلْغَيْبِ"
          ],
          "translation": "were entrusted"
        },
        {
          "question_id": 55,
          "question": "مَثَلُ ٱلَّذِينَ حُمِّلُوا۟ _____ ثُمَّ لَمْ يَحْمِلُوهَا كَمَثَلِ ٱلْحِمَارِ يَحْمِلُ أَسْفَارًۢا بِئْسَ مَثَلُ ٱلْقَوْمِ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "ٱلتَّوْرَىٰةَ",
          "options": [
            "ٱلتَّوْرَىٰةَ",
            "قُلْ",
            "ٱللَّهْوِ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "(with) the Taurat"
        },
        {
          "question_id": 56,
          "question": "مَثَلُ ٱلَّذِينَ حُمِّلُوا۟ ٱلتَّوْرَىٰةَ _____ لَمْ يَحْمِلُوهَا كَمَثَلِ ٱلْحِمَارِ يَحْمِلُ أَسْفَارًۢا بِئْسَ مَثَلُ ٱلْقَوْمِ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلْقَوْمِ",
            "وَٱلشَّهَٰدَةِ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 57,
          "question": "مَثَلُ ٱلَّذِينَ حُمِّلُوا۟ ٱلتَّوْرَىٰةَ ثُمَّ _____ يَحْمِلُوهَا كَمَثَلِ ٱلْحِمَارِ يَحْمِلُ أَسْفَارًۢا بِئْسَ مَثَلُ ٱلْقَوْمِ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "لَمْ",
          "options": [
            "رَأَوْا۟",
            "ٱلْمَوْتَ",
            "فَيُنَبِّئُكُم",
            "لَمْ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 58,
          "question": "مَثَلُ ٱلَّذِينَ حُمِّلُوا۟ ٱلتَّوْرَىٰةَ ثُمَّ لَمْ _____ كَمَثَلِ ٱلْحِمَارِ يَحْمِلُ أَسْفَارًۢا بِئْسَ مَثَلُ ٱلْقَوْمِ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "يَحْمِلُوهَا",
          "options": [
            "يَحْمِلُوهَا",
            "وَءَاخَرِينَ",
            "فِى",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "they bore it"
        },
        {
          "question_id": 59,
          "question": "مَثَلُ ٱلَّذِينَ حُمِّلُوا۟ ٱلتَّوْرَىٰةَ ثُمَّ لَمْ يَحْمِلُوهَا _____ ٱلْحِمَارِ يَحْمِلُ أَسْفَارًۢا بِئْسَ مَثَلُ ٱلْقَوْمِ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "كَمَثَلِ",
          "options": [
            "ٱلْغَيْبِ",
            "يُسَبِّحُ",
            "قُلْ",
            "كَمَثَلِ"
          ],
          "translation": "(is) like"
        },
        {
          "question_id": 60,
          "question": "مَثَلُ ٱلَّذِينَ حُمِّلُوا۟ ٱلتَّوْرَىٰةَ ثُمَّ لَمْ يَحْمِلُوهَا كَمَثَلِ _____ يَحْمِلُ أَسْفَارًۢا بِئْسَ مَثَلُ ٱلْقَوْمِ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "ٱلْحِمَارِ",
          "options": [
            "يُؤْتِيهِ",
            "ٱلْحِمَارِ",
            "مِّنَ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "the donkey"
        },
        {
          "question_id": 61,
          "question": "مَثَلُ ٱلَّذِينَ حُمِّلُوا۟ ٱلتَّوْرَىٰةَ ثُمَّ لَمْ يَحْمِلُوهَا كَمَثَلِ ٱلْحِمَارِ _____ أَسْفَارًۢا بِئْسَ مَثَلُ ٱلْقَوْمِ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "يَحْمِلُ",
          "options": [
            "لِلصَّلَوٰةِ",
            "يَشَآءُ",
            "يَحْمِلُ",
            "ﰃ"
          ],
          "translation": "who carries"
        },
        {
          "question_id": 62,
          "question": "مَثَلُ ٱلَّذِينَ حُمِّلُوا۟ ٱلتَّوْرَىٰةَ ثُمَّ لَمْ يَحْمِلُوهَا كَمَثَلِ ٱلْحِمَارِ يَحْمِلُ _____ بِئْسَ مَثَلُ ٱلْقَوْمِ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "أَسْفَارًۢا",
          "options": [
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "ٱللَّهِ",
            "أَسْفَارًۢا",
            "وَإِن"
          ],
          "translation": "books"
        },
        {
          "question_id": 63,
          "question": "مَثَلُ ٱلَّذِينَ حُمِّلُوا۟ ٱلتَّوْرَىٰةَ ثُمَّ لَمْ يَحْمِلُوهَا كَمَثَلِ ٱلْحِمَارِ يَحْمِلُ أَسْفَارًۢا _____ مَثَلُ ٱلْقَوْمِ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "بِئْسَ",
          "options": [
            "بِئْسَ",
            "ٱللَّهِ",
            "وَمَا",
            "تُرَدُّونَ"
          ],
          "translation": "Wretched is"
        },
        {
          "question_id": 64,
          "question": "مَثَلُ ٱلَّذِينَ حُمِّلُوا۟ ٱلتَّوْرَىٰةَ ثُمَّ لَمْ يَحْمِلُوهَا كَمَثَلِ ٱلْحِمَارِ يَحْمِلُ أَسْفَارًۢا بِئْسَ _____ ٱلْقَوْمِ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "مَثَلُ",
          "options": [
            "ٱلْقُدُّوسِ",
            "مِن",
            "مَثَلُ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ"
          ],
          "translation": "(the) example"
        },
        {
          "question_id": 65,
          "question": "مَثَلُ ٱلَّذِينَ حُمِّلُوا۟ ٱلتَّوْرَىٰةَ ثُمَّ لَمْ يَحْمِلُوهَا كَمَثَلِ ٱلْحِمَارِ يَحْمِلُ أَسْفَارًۢا بِئْسَ مَثَلُ _____ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "ٱلْقَوْمِ",
          "options": [
            "فَٱنتَشِرُوا۟",
            "إِن",
            "ٱلْقَوْمِ",
            "ضَلَٰلٍ"
          ],
          "translation": "(of) the people"
        },
        {
          "question_id": 66,
          "question": "مَثَلُ ٱلَّذِينَ حُمِّلُوا۟ ٱلتَّوْرَىٰةَ ثُمَّ لَمْ يَحْمِلُوهَا كَمَثَلِ ٱلْحِمَارِ يَحْمِلُ أَسْفَارًۢا بِئْسَ مَثَلُ ٱلْقَوْمِ _____ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ءَايَٰتِهِۦ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَٱللَّهُ",
            "ﰁ"
          ],
          "translation": "who"
        },
        {
          "question_id": 67,
          "question": "مَثَلُ ٱلَّذِينَ حُمِّلُوا۟ ٱلتَّوْرَىٰةَ ثُمَّ لَمْ يَحْمِلُوهَا كَمَثَلِ ٱلْحِمَارِ يَحْمِلُ أَسْفَارًۢا بِئْسَ مَثَلُ ٱلْقَوْمِ ٱلَّذِينَ _____ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "كَذَّبُوا۟",
          "options": [
            "وَيُعَلِّمُهُمُ",
            "وَٱللَّهُ",
            "كَذَّبُوا۟",
            "ٱلْحِمَارِ"
          ],
          "translation": "deny"
        },
        {
          "question_id": 68,
          "question": "مَثَلُ ٱلَّذِينَ حُمِّلُوا۟ ٱلتَّوْرَىٰةَ ثُمَّ لَمْ يَحْمِلُوهَا كَمَثَلِ ٱلْحِمَارِ يَحْمِلُ أَسْفَارًۢا بِئْسَ مَثَلُ ٱلْقَوْمِ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ _____ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "بِـَٔايَٰتِ",
          "options": [
            "زَعَمْتُمْ",
            "مِّنْهُمْ",
            "بِـَٔايَٰتِ",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "(the) Signs"
        },
        {
          "question_id": 69,
          "question": "مَثَلُ ٱلَّذِينَ حُمِّلُوا۟ ٱلتَّوْرَىٰةَ ثُمَّ لَمْ يَحْمِلُوهَا كَمَثَلِ ٱلْحِمَارِ يَحْمِلُ أَسْفَارًۢا بِئْسَ مَثَلُ ٱلْقَوْمِ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِ _____ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "وَيُزَكِّيهِمْ",
            "بِمَا",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 70,
          "question": "مَثَلُ ٱلَّذِينَ حُمِّلُوا۟ ٱلتَّوْرَىٰةَ ثُمَّ لَمْ يَحْمِلُوهَا كَمَثَلِ ٱلْحِمَارِ يَحْمِلُ أَسْفَارًۢا بِئْسَ مَثَلُ ٱلْقَوْمِ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ _____ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "فِى",
            "مِنْهُ"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 71,
          "question": "مَثَلُ ٱلَّذِينَ حُمِّلُوا۟ ٱلتَّوْرَىٰةَ ثُمَّ لَمْ يَحْمِلُوهَا كَمَثَلِ ٱلْحِمَارِ يَحْمِلُ أَسْفَارًۢا بِئْسَ مَثَلُ ٱلْقَوْمِ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ _____ يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "لَا",
            "تَعْمَلُونَ",
            "مَن"
          ],
          "translation": "(does) not"
        },
        {
          "question_id": 72,
          "question": "مَثَلُ ٱلَّذِينَ حُمِّلُوا۟ ٱلتَّوْرَىٰةَ ثُمَّ لَمْ يَحْمِلُوهَا كَمَثَلِ ٱلْحِمَارِ يَحْمِلُ أَسْفَارًۢا بِئْسَ مَثَلُ ٱلْقَوْمِ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ لَا _____ ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "يَهْدِى",
          "options": [
            "رَسُولًا",
            "ٱلْمَلِكِ",
            "يَهْدِى",
            "كَثِيرًا"
          ],
          "translation": "guide"
        },
        {
          "question_id": 73,
          "question": "مَثَلُ ٱلَّذِينَ حُمِّلُوا۟ ٱلتَّوْرَىٰةَ ثُمَّ لَمْ يَحْمِلُوهَا كَمَثَلِ ٱلْحِمَارِ يَحْمِلُ أَسْفَارًۢا بِئْسَ مَثَلُ ٱلْقَوْمِ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى _____ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "ٱلْقَوْمَ",
          "options": [
            "يَحْمِلُ",
            "رَسُولًا",
            "ٱلْقَوْمَ",
            "رَأَوْا۟"
          ],
          "translation": "the people"
        },
        {
          "question_id": 74,
          "question": "مَثَلُ ٱلَّذِينَ حُمِّلُوا۟ ٱلتَّوْرَىٰةَ ثُمَّ لَمْ يَحْمِلُوهَا كَمَثَلِ ٱلْحِمَارِ يَحْمِلُ أَسْفَارًۢا بِئْسَ مَثَلُ ٱلْقَوْمِ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ _____",
          "answer": "ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "كَمَثَلِ",
            "ﰈ"
          ],
          "translation": "the wrongdoers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "6",
      "ayah_key": "62:6",
      "questions": [
        {
          "question_id": 75,
          "question": "_____ يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ هَادُوٓا۟ إِن زَعَمْتُمْ أَنَّكُمْ أَوْلِيَآءُ لِلَّهِ مِن دُونِ ٱلنَّاسِ فَتَمَنَّوُا۟ ٱلْمَوْتَ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "يُؤْتِيهِ",
            "قَبْلُ",
            "ٱلرَّٰزِقِينَ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 76,
          "question": "قُلْ _____ ٱلَّذِينَ هَادُوٓا۟ إِن زَعَمْتُمْ أَنَّكُمْ أَوْلِيَآءُ لِلَّهِ مِن دُونِ ٱلنَّاسِ فَتَمَنَّوُا۟ ٱلْمَوْتَ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "يَٰٓأَيُّهَا",
          "options": [
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "ﰇ",
            "كُنتُمْ",
            "نُودِىَ"
          ],
          "translation": "O"
        },
        {
          "question_id": 77,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَيُّهَا _____ هَادُوٓا۟ إِن زَعَمْتُمْ أَنَّكُمْ أَوْلِيَآءُ لِلَّهِ مِن دُونِ ٱلنَّاسِ فَتَمَنَّوُا۟ ٱلْمَوْتَ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "فَتَمَنَّوُا۟",
            "قُلْ",
            "نُودِىَ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "you (who)"
        },
        {
          "question_id": 78,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ _____ إِن زَعَمْتُمْ أَنَّكُمْ أَوْلِيَآءُ لِلَّهِ مِن دُونِ ٱلنَّاسِ فَتَمَنَّوُا۟ ٱلْمَوْتَ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "هَادُوٓا۟",
          "options": [
            "ٱلتِّجَٰرَةِ",
            "هَادُوٓا۟",
            "لِلَّهِ",
            "ٱلْحَكِيمُ"
          ],
          "translation": "(are) Jews"
        },
        {
          "question_id": 79,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ هَادُوٓا۟ _____ زَعَمْتُمْ أَنَّكُمْ أَوْلِيَآءُ لِلَّهِ مِن دُونِ ٱلنَّاسِ فَتَمَنَّوُا۟ ٱلْمَوْتَ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "لَا",
            "ٱلَّذِى",
            "ٱلصَّلَوٰةُ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "If"
        },
        {
          "question_id": 80,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ هَادُوٓا۟ إِن _____ أَنَّكُمْ أَوْلِيَآءُ لِلَّهِ مِن دُونِ ٱلنَّاسِ فَتَمَنَّوُا۟ ٱلْمَوْتَ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "زَعَمْتُمْ",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "ﰁ",
            "لَفِى",
            "زَعَمْتُمْ"
          ],
          "translation": "you claim"
        },
        {
          "question_id": 81,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ هَادُوٓا۟ إِن زَعَمْتُمْ _____ أَوْلِيَآءُ لِلَّهِ مِن دُونِ ٱلنَّاسِ فَتَمَنَّوُا۟ ٱلْمَوْتَ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "أَنَّكُمْ",
          "options": [
            "أَنَّكُمْ",
            "هَادُوٓا۟",
            "مَثَلُ",
            "فَتَمَنَّوُا۟"
          ],
          "translation": "that you"
        },
        {
          "question_id": 82,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ هَادُوٓا۟ إِن زَعَمْتُمْ أَنَّكُمْ _____ لِلَّهِ مِن دُونِ ٱلنَّاسِ فَتَمَنَّوُا۟ ٱلْمَوْتَ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "أَوْلِيَآءُ",
          "options": [
            "وَٱذْكُرُوا۟",
            "لَمْ",
            "ٱلْأُمِّيِّۦنَ",
            "أَوْلِيَآءُ"
          ],
          "translation": "(are) allies"
        },
        {
          "question_id": 83,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ هَادُوٓا۟ إِن زَعَمْتُمْ أَنَّكُمْ أَوْلِيَآءُ _____ مِن دُونِ ٱلنَّاسِ فَتَمَنَّوُا۟ ٱلْمَوْتَ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "لِلَّهِ",
          "options": [
            "وَهُوَ",
            "ﰊ",
            "خَيْرٌ",
            "لِلَّهِ"
          ],
          "translation": "of Allah"
        },
        {
          "question_id": 84,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ هَادُوٓا۟ إِن زَعَمْتُمْ أَنَّكُمْ أَوْلِيَآءُ لِلَّهِ _____ دُونِ ٱلنَّاسِ فَتَمَنَّوُا۟ ٱلْمَوْتَ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "قَآئِمًا",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 85,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ هَادُوٓا۟ إِن زَعَمْتُمْ أَنَّكُمْ أَوْلِيَآءُ لِلَّهِ مِن _____ ٱلنَّاسِ فَتَمَنَّوُا۟ ٱلْمَوْتَ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "دُونِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "فَإِذَا",
            "دُونِ",
            "مِنْهُ"
          ],
          "translation": "excluding"
        },
        {
          "question_id": 86,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ هَادُوٓا۟ إِن زَعَمْتُمْ أَنَّكُمْ أَوْلِيَآءُ لِلَّهِ مِن دُونِ _____ فَتَمَنَّوُا۟ ٱلْمَوْتَ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "ٱلنَّاسِ",
          "options": [
            "ضَلَٰلٍ",
            "ٱلصَّلَوٰةُ",
            "ٱلنَّاسِ",
            "ٱلْعَزِيزِ"
          ],
          "translation": "the people"
        },
        {
          "question_id": 87,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ هَادُوٓا۟ إِن زَعَمْتُمْ أَنَّكُمْ أَوْلِيَآءُ لِلَّهِ مِن دُونِ ٱلنَّاسِ _____ ٱلْمَوْتَ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "فَتَمَنَّوُا۟",
          "options": [
            "فَتَمَنَّوُا۟",
            "ٱلْعَزِيزُ",
            "يَشَآءُ",
            "ٱللَّهْوِ"
          ],
          "translation": "then wish"
        },
        {
          "question_id": 88,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ هَادُوٓا۟ إِن زَعَمْتُمْ أَنَّكُمْ أَوْلِيَآءُ لِلَّهِ مِن دُونِ ٱلنَّاسِ فَتَمَنَّوُا۟ _____ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "ٱلْمَوْتَ",
          "options": [
            "لَمْ",
            "ٱلْمَوْتَ",
            "ٱللَّهْوِ",
            "خَيْرٌ"
          ],
          "translation": "(for) the death"
        },
        {
          "question_id": 89,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ هَادُوٓا۟ إِن زَعَمْتُمْ أَنَّكُمْ أَوْلِيَآءُ لِلَّهِ مِن دُونِ ٱلنَّاسِ فَتَمَنَّوُا۟ ٱلْمَوْتَ _____ كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "إِلَيْهَا",
            "كَمَثَلِ",
            "وَٱبْتَغُوا۟",
            "إِن"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 90,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ هَادُوٓا۟ إِن زَعَمْتُمْ أَنَّكُمْ أَوْلِيَآءُ لِلَّهِ مِن دُونِ ٱلنَّاسِ فَتَمَنَّوُا۟ ٱلْمَوْتَ إِن _____ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "كُنتُمْ",
          "options": [
            "كُنتُمْ",
            "ﰁ",
            "ٱلْفَضْلِ",
            "وَٱبْتَغُوا۟"
          ],
          "translation": "you are"
        },
        {
          "question_id": 91,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ هَادُوٓا۟ إِن زَعَمْتُمْ أَنَّكُمْ أَوْلِيَآءُ لِلَّهِ مِن دُونِ ٱلنَّاسِ فَتَمَنَّوُا۟ ٱلْمَوْتَ إِن كُنتُمْ _____",
          "answer": "صَٰدِقِينَ",
          "options": [
            "صَٰدِقِينَ",
            "قُلْ",
            "وَٱلْحِكْمَةَ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "truthful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "7",
      "ayah_key": "62:7",
      "questions": [
        {
          "question_id": 92,
          "question": "_____ يَتَمَنَّوْنَهُۥٓ أَبَدًۢا بِمَا قَدَّمَتْ أَيْدِيهِمْ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "إِن",
            "ءَامَنُوٓا۟",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "But not"
        },
        {
          "question_id": 93,
          "question": "وَلَا _____ أَبَدًۢا بِمَا قَدَّمَتْ أَيْدِيهِمْ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "يَتَمَنَّوْنَهُۥٓ",
          "options": [
            "يَتَمَنَّوْنَهُۥٓ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "وَٱللَّهُ",
            "أَيْدِيهِمْ"
          ],
          "translation": "they will wish for it"
        },
        {
          "question_id": 94,
          "question": "وَلَا يَتَمَنَّوْنَهُۥٓ _____ بِمَا قَدَّمَتْ أَيْدِيهِمْ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "أَبَدًۢا",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "أَوْلِيَآءُ",
            "ﰂ",
            "أَبَدًۢا"
          ],
          "translation": "ever"
        },
        {
          "question_id": 95,
          "question": "وَلَا يَتَمَنَّوْنَهُۥٓ أَبَدًۢا _____ قَدَّمَتْ أَيْدِيهِمْ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "ٱلْغَيْبِ",
            "ﰊ",
            "بِمَا",
            "وَتَرَكُوكَ"
          ],
          "translation": "for what"
        },
        {
          "question_id": 96,
          "question": "وَلَا يَتَمَنَّوْنَهُۥٓ أَبَدًۢا بِمَا _____ أَيْدِيهِمْ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "قَدَّمَتْ",
          "options": [
            "قَدَّمَتْ",
            "مِنْهُ",
            "فِى",
            "ﰈ"
          ],
          "translation": "(have) sent forth"
        },
        {
          "question_id": 97,
          "question": "وَلَا يَتَمَنَّوْنَهُۥٓ أَبَدًۢا بِمَا قَدَّمَتْ _____ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "أَيْدِيهِمْ",
          "options": [
            "وَءَاخَرِينَ",
            "ذَٰلِكُمْ",
            "خَيْرٌ",
            "أَيْدِيهِمْ"
          ],
          "translation": "their hands"
        },
        {
          "question_id": 98,
          "question": "وَلَا يَتَمَنَّوْنَهُۥٓ أَبَدًۢا بِمَا قَدَّمَتْ أَيْدِيهِمْ _____ عَلِيمٌۢ بِٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "مِنْهُمْ",
            "يَلْحَقُوا۟",
            "وَٱللَّهُ",
            "وَءَاخَرِينَ"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 99,
          "question": "وَلَا يَتَمَنَّوْنَهُۥٓ أَبَدًۢا بِمَا قَدَّمَتْ أَيْدِيهِمْ وَٱللَّهُ _____ بِٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "عَلِيمٌۢ",
          "options": [
            "ﰁ",
            "عَلِيمٌۢ",
            "أَنَّكُمْ",
            "ٱلْعَزِيزِ"
          ],
          "translation": "(is) All-Knowing"
        },
        {
          "question_id": 100,
          "question": "وَلَا يَتَمَنَّوْنَهُۥٓ أَبَدًۢا بِمَا قَدَّمَتْ أَيْدِيهِمْ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ _____",
          "answer": "بِٱلظَّٰلِمِينَ",
          "options": [
            "ٱلْغَيْبِ",
            "بِٱلظَّٰلِمِينَ",
            "ذَٰلِكَ",
            "ﰅ"
          ],
          "translation": "of the wrongdoers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "8",
      "ayah_key": "62:8",
      "questions": [
        {
          "question_id": 101,
          "question": "_____ إِنَّ ٱلْمَوْتَ ٱلَّذِى تَفِرُّونَ مِنْهُ فَإِنَّهُۥ مُلَٰقِيكُمْ ثُمَّ تُرَدُّونَ إِلَىٰ عَٰلِمِ ٱلْغَيْبِ وَٱلشَّهَٰدَةِ فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "مِّنْهُمْ",
            "وَٱلشَّهَٰدَةِ",
            "قُلْ",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 102,
          "question": "قُلْ _____ ٱلْمَوْتَ ٱلَّذِى تَفِرُّونَ مِنْهُ فَإِنَّهُۥ مُلَٰقِيكُمْ ثُمَّ تُرَدُّونَ إِلَىٰ عَٰلِمِ ٱلْغَيْبِ وَٱلشَّهَٰدَةِ فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "وَمِنَ",
            "مُلَٰقِيكُمْ",
            "ٱلْحِمَارِ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 103,
          "question": "قُلْ إِنَّ _____ ٱلَّذِى تَفِرُّونَ مِنْهُ فَإِنَّهُۥ مُلَٰقِيكُمْ ثُمَّ تُرَدُّونَ إِلَىٰ عَٰلِمِ ٱلْغَيْبِ وَٱلشَّهَٰدَةِ فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "ٱلْمَوْتَ",
          "options": [
            "يَهْدِى",
            "ٱلْمَوْتَ",
            "مِن",
            "بِهِمْ"
          ],
          "translation": "the death"
        },
        {
          "question_id": 104,
          "question": "قُلْ إِنَّ ٱلْمَوْتَ _____ تَفِرُّونَ مِنْهُ فَإِنَّهُۥ مُلَٰقِيكُمْ ثُمَّ تُرَدُّونَ إِلَىٰ عَٰلِمِ ٱلْغَيْبِ وَٱلشَّهَٰدَةِ فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "ٱلْمَلِكِ",
            "وَٱللَّهُ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "which"
        },
        {
          "question_id": 105,
          "question": "قُلْ إِنَّ ٱلْمَوْتَ ٱلَّذِى _____ مِنْهُ فَإِنَّهُۥ مُلَٰقِيكُمْ ثُمَّ تُرَدُّونَ إِلَىٰ عَٰلِمِ ٱلْغَيْبِ وَٱلشَّهَٰدَةِ فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "تَفِرُّونَ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "تَفِرُّونَ",
            "ٱلْفَضْلِ",
            "فَإِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "you flee"
        },
        {
          "question_id": 106,
          "question": "قُلْ إِنَّ ٱلْمَوْتَ ٱلَّذِى تَفِرُّونَ _____ فَإِنَّهُۥ مُلَٰقِيكُمْ ثُمَّ تُرَدُّونَ إِلَىٰ عَٰلِمِ ٱلْغَيْبِ وَٱلشَّهَٰدَةِ فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "مِنْهُ",
          "options": [
            "مِن",
            "ٱلْقَوْمَ",
            "وَإِن",
            "مِنْهُ"
          ],
          "translation": "from it"
        },
        {
          "question_id": 107,
          "question": "قُلْ إِنَّ ٱلْمَوْتَ ٱلَّذِى تَفِرُّونَ مِنْهُ _____ مُلَٰقِيكُمْ ثُمَّ تُرَدُّونَ إِلَىٰ عَٰلِمِ ٱلْغَيْبِ وَٱلشَّهَٰدَةِ فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "فَإِنَّهُۥ",
          "options": [
            "تَعْمَلُونَ",
            "فَإِنَّهُۥ",
            "مُلَٰقِيكُمْ",
            "ﰅ"
          ],
          "translation": "then surely it"
        },
        {
          "question_id": 108,
          "question": "قُلْ إِنَّ ٱلْمَوْتَ ٱلَّذِى تَفِرُّونَ مِنْهُ فَإِنَّهُۥ _____ ثُمَّ تُرَدُّونَ إِلَىٰ عَٰلِمِ ٱلْغَيْبِ وَٱلشَّهَٰدَةِ فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "مُلَٰقِيكُمْ",
          "options": [
            "ذُو",
            "لَا",
            "فِى",
            "مُلَٰقِيكُمْ"
          ],
          "translation": "(will) meet you"
        },
        {
          "question_id": 109,
          "question": "قُلْ إِنَّ ٱلْمَوْتَ ٱلَّذِى تَفِرُّونَ مِنْهُ فَإِنَّهُۥ مُلَٰقِيكُمْ _____ تُرَدُّونَ إِلَىٰ عَٰلِمِ ٱلْغَيْبِ وَٱلشَّهَٰدَةِ فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "إِذَا",
            "وَتَرَكُوكَ",
            "فَضْلُ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 110,
          "question": "قُلْ إِنَّ ٱلْمَوْتَ ٱلَّذِى تَفِرُّونَ مِنْهُ فَإِنَّهُۥ مُلَٰقِيكُمْ ثُمَّ _____ إِلَىٰ عَٰلِمِ ٱلْغَيْبِ وَٱلشَّهَٰدَةِ فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "تُرَدُّونَ",
          "options": [
            "يَهْدِى",
            "تُرَدُّونَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "كُنتُمْ"
          ],
          "translation": "you will be sent back"
        },
        {
          "question_id": 111,
          "question": "قُلْ إِنَّ ٱلْمَوْتَ ٱلَّذِى تَفِرُّونَ مِنْهُ فَإِنَّهُۥ مُلَٰقِيكُمْ ثُمَّ تُرَدُّونَ _____ عَٰلِمِ ٱلْغَيْبِ وَٱلشَّهَٰدَةِ فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "إِلَىٰ",
            "لَمْ",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 112,
          "question": "قُلْ إِنَّ ٱلْمَوْتَ ٱلَّذِى تَفِرُّونَ مِنْهُ فَإِنَّهُۥ مُلَٰقِيكُمْ ثُمَّ تُرَدُّونَ إِلَىٰ _____ ٱلْغَيْبِ وَٱلشَّهَٰدَةِ فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "عَٰلِمِ",
          "options": [
            "عَٰلِمِ",
            "إِن",
            "ٱلْحَكِيمِ",
            "مَثَلُ"
          ],
          "translation": "(the) All-Knower"
        },
        {
          "question_id": 113,
          "question": "قُلْ إِنَّ ٱلْمَوْتَ ٱلَّذِى تَفِرُّونَ مِنْهُ فَإِنَّهُۥ مُلَٰقِيكُمْ ثُمَّ تُرَدُّونَ إِلَىٰ عَٰلِمِ _____ وَٱلشَّهَٰدَةِ فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "ٱلْغَيْبِ",
          "options": [
            "أَنَّكُمْ",
            "ٱلْغَيْبِ",
            "ٱلْمَوْتَ",
            "فَإِذَا"
          ],
          "translation": "(of) the unseen"
        },
        {
          "question_id": 114,
          "question": "قُلْ إِنَّ ٱلْمَوْتَ ٱلَّذِى تَفِرُّونَ مِنْهُ فَإِنَّهُۥ مُلَٰقِيكُمْ ثُمَّ تُرَدُّونَ إِلَىٰ عَٰلِمِ ٱلْغَيْبِ _____ فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَٱلشَّهَٰدَةِ",
          "options": [
            "فِى",
            "وَٱلشَّهَٰدَةِ",
            "تَعْلَمُونَ",
            "ٱلصَّلَوٰةُ"
          ],
          "translation": "and the witnessed"
        },
        {
          "question_id": 115,
          "question": "قُلْ إِنَّ ٱلْمَوْتَ ٱلَّذِى تَفِرُّونَ مِنْهُ فَإِنَّهُۥ مُلَٰقِيكُمْ ثُمَّ تُرَدُّونَ إِلَىٰ عَٰلِمِ ٱلْغَيْبِ وَٱلشَّهَٰدَةِ _____ بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "فَيُنَبِّئُكُم",
          "options": [
            "لِلَّهِ",
            "فَيُنَبِّئُكُم",
            "حُمِّلُوا۟",
            "ٱللَّهْوِ"
          ],
          "translation": "and He will inform you"
        },
        {
          "question_id": 116,
          "question": "قُلْ إِنَّ ٱلْمَوْتَ ٱلَّذِى تَفِرُّونَ مِنْهُ فَإِنَّهُۥ مُلَٰقِيكُمْ ثُمَّ تُرَدُّونَ إِلَىٰ عَٰلِمِ ٱلْغَيْبِ وَٱلشَّهَٰدَةِ فَيُنَبِّئُكُم _____ كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "خَيْرُ",
            "ضَلَٰلٍ",
            "لِلصَّلَوٰةِ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "[of] what"
        },
        {
          "question_id": 117,
          "question": "قُلْ إِنَّ ٱلْمَوْتَ ٱلَّذِى تَفِرُّونَ مِنْهُ فَإِنَّهُۥ مُلَٰقِيكُمْ ثُمَّ تُرَدُّونَ إِلَىٰ عَٰلِمِ ٱلْغَيْبِ وَٱلشَّهَٰدَةِ فَيُنَبِّئُكُم بِمَا _____ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "كُنتُمْ",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "لَّعَلَّكُمْ",
            "ٱللَّهْوِ",
            "كُنتُمْ"
          ],
          "translation": "you used to"
        },
        {
          "question_id": 118,
          "question": "قُلْ إِنَّ ٱلْمَوْتَ ٱلَّذِى تَفِرُّونَ مِنْهُ فَإِنَّهُۥ مُلَٰقِيكُمْ ثُمَّ تُرَدُّونَ إِلَىٰ عَٰلِمِ ٱلْغَيْبِ وَٱلشَّهَٰدَةِ فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ _____",
          "answer": "تَعْمَلُونَ",
          "options": [
            "ﰈ",
            "تَعْمَلُونَ",
            "وَٱللَّهُ",
            "قُضِيَتِ"
          ],
          "translation": "do"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "9",
      "ayah_key": "62:9",
      "questions": [
        {
          "question_id": 119,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا نُودِىَ لِلصَّلَوٰةِ مِن يَوْمِ ٱلْجُمُعَةِ فَٱسْعَوْا۟ إِلَىٰ ذِكْرِ ٱللَّهِ وَذَرُوا۟ ٱلْبَيْعَ ذَٰلِكُمْ خَيْرٌ لَّكُمْ إِن كُنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "يَٰٓأَيُّهَا",
          "options": [
            "فِى",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "فَإِنَّهُۥ",
            "كُنتُمْ"
          ],
          "translation": "O"
        },
        {
          "question_id": 120,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا _____ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا نُودِىَ لِلصَّلَوٰةِ مِن يَوْمِ ٱلْجُمُعَةِ فَٱسْعَوْا۟ إِلَىٰ ذِكْرِ ٱللَّهِ وَذَرُوا۟ ٱلْبَيْعَ ذَٰلِكُمْ خَيْرٌ لَّكُمْ إِن كُنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ذُو",
            "ٱنفَضُّوٓا۟"
          ],
          "translation": "(you) who"
        },
        {
          "question_id": 121,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ _____ إِذَا نُودِىَ لِلصَّلَوٰةِ مِن يَوْمِ ٱلْجُمُعَةِ فَٱسْعَوْا۟ إِلَىٰ ذِكْرِ ٱللَّهِ وَذَرُوا۟ ٱلْبَيْعَ ذَٰلِكُمْ خَيْرٌ لَّكُمْ إِن كُنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "ءَامَنُوٓا۟",
          "options": [
            "ءَامَنُوٓا۟",
            "مَن",
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "ٱلْقَوْمَ"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 122,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ _____ نُودِىَ لِلصَّلَوٰةِ مِن يَوْمِ ٱلْجُمُعَةِ فَٱسْعَوْا۟ إِلَىٰ ذِكْرِ ٱللَّهِ وَذَرُوا۟ ٱلْبَيْعَ ذَٰلِكُمْ خَيْرٌ لَّكُمْ إِن كُنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "وَهُوَ",
            "تِجَٰرَةً",
            "إِذَا",
            "رَسُولًا"
          ],
          "translation": "When"
        },
        {
          "question_id": 123,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا _____ لِلصَّلَوٰةِ مِن يَوْمِ ٱلْجُمُعَةِ فَٱسْعَوْا۟ إِلَىٰ ذِكْرِ ٱللَّهِ وَذَرُوا۟ ٱلْبَيْعَ ذَٰلِكُمْ خَيْرٌ لَّكُمْ إِن كُنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "نُودِىَ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "لَا",
            "لَّكُمْ",
            "نُودِىَ"
          ],
          "translation": "(the) call is made"
        },
        {
          "question_id": 124,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا نُودِىَ _____ مِن يَوْمِ ٱلْجُمُعَةِ فَٱسْعَوْا۟ إِلَىٰ ذِكْرِ ٱللَّهِ وَذَرُوا۟ ٱلْبَيْعَ ذَٰلِكُمْ خَيْرٌ لَّكُمْ إِن كُنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "لِلصَّلَوٰةِ",
          "options": [
            "إِلَيْهَا",
            "لِلصَّلَوٰةِ",
            "أَيْدِيهِمْ",
            "تُرَدُّونَ"
          ],
          "translation": "for (the) prayer"
        },
        {
          "question_id": 125,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا نُودِىَ لِلصَّلَوٰةِ _____ يَوْمِ ٱلْجُمُعَةِ فَٱسْعَوْا۟ إِلَىٰ ذِكْرِ ٱللَّهِ وَذَرُوا۟ ٱلْبَيْعَ ذَٰلِكُمْ خَيْرٌ لَّكُمْ إِن كُنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "ٱلصَّلَوٰةُ",
            "ثُمَّ",
            "مِن",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 126,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا نُودِىَ لِلصَّلَوٰةِ مِن _____ ٱلْجُمُعَةِ فَٱسْعَوْا۟ إِلَىٰ ذِكْرِ ٱللَّهِ وَذَرُوا۟ ٱلْبَيْعَ ذَٰلِكُمْ خَيْرٌ لَّكُمْ إِن كُنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "يَوْمِ",
          "options": [
            "يَوْمِ",
            "تُفْلِحُونَ",
            "وَيُعَلِّمُهُمُ",
            "لَفِى"
          ],
          "translation": "(the) day"
        },
        {
          "question_id": 127,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا نُودِىَ لِلصَّلَوٰةِ مِن يَوْمِ _____ فَٱسْعَوْا۟ إِلَىٰ ذِكْرِ ٱللَّهِ وَذَرُوا۟ ٱلْبَيْعَ ذَٰلِكُمْ خَيْرٌ لَّكُمْ إِن كُنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلْجُمُعَةِ",
          "options": [
            "ٱلْجُمُعَةِ",
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "ﰂ",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "(of) Friday"
        },
        {
          "question_id": 128,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا نُودِىَ لِلصَّلَوٰةِ مِن يَوْمِ ٱلْجُمُعَةِ _____ إِلَىٰ ذِكْرِ ٱللَّهِ وَذَرُوا۟ ٱلْبَيْعَ ذَٰلِكُمْ خَيْرٌ لَّكُمْ إِن كُنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "فَٱسْعَوْا۟",
          "options": [
            "فَٱسْعَوْا۟",
            "إِلَىٰ",
            "لَهْوًا",
            "إِن"
          ],
          "translation": "then hasten"
        },
        {
          "question_id": 129,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا نُودِىَ لِلصَّلَوٰةِ مِن يَوْمِ ٱلْجُمُعَةِ فَٱسْعَوْا۟ _____ ذِكْرِ ٱللَّهِ وَذَرُوا۟ ٱلْبَيْعَ ذَٰلِكُمْ خَيْرٌ لَّكُمْ إِن كُنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "قَدَّمَتْ",
            "ٱلنَّاسِ",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 130,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا نُودِىَ لِلصَّلَوٰةِ مِن يَوْمِ ٱلْجُمُعَةِ فَٱسْعَوْا۟ إِلَىٰ _____ ٱللَّهِ وَذَرُوا۟ ٱلْبَيْعَ ذَٰلِكُمْ خَيْرٌ لَّكُمْ إِن كُنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "ذِكْرِ",
          "options": [
            "ذِكْرِ",
            "بَعَثَ",
            "بِمَا",
            "مُّبِينٍ"
          ],
          "translation": "(the) remembrance"
        },
        {
          "question_id": 131,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا نُودِىَ لِلصَّلَوٰةِ مِن يَوْمِ ٱلْجُمُعَةِ فَٱسْعَوْا۟ إِلَىٰ ذِكْرِ _____ وَذَرُوا۟ ٱلْبَيْعَ ذَٰلِكُمْ خَيْرٌ لَّكُمْ إِن كُنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱلْقُدُّوسِ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱللَّهِ",
            "فَٱنتَشِرُوا۟"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 132,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا نُودِىَ لِلصَّلَوٰةِ مِن يَوْمِ ٱلْجُمُعَةِ فَٱسْعَوْا۟ إِلَىٰ ذِكْرِ ٱللَّهِ _____ ٱلْبَيْعَ ذَٰلِكُمْ خَيْرٌ لَّكُمْ إِن كُنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَذَرُوا۟",
          "options": [
            "ٱلْمَوْتَ",
            "ٱلْقَوْمَ",
            "وَذَرُوا۟",
            "ٱلْمَلِكِ"
          ],
          "translation": "and leave"
        },
        {
          "question_id": 133,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا نُودِىَ لِلصَّلَوٰةِ مِن يَوْمِ ٱلْجُمُعَةِ فَٱسْعَوْا۟ إِلَىٰ ذِكْرِ ٱللَّهِ وَذَرُوا۟ _____ ذَٰلِكُمْ خَيْرٌ لَّكُمْ إِن كُنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلْبَيْعَ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلْبَيْعَ",
            "ذَٰلِكَ",
            "ﰅ"
          ],
          "translation": "the business"
        },
        {
          "question_id": 134,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا نُودِىَ لِلصَّلَوٰةِ مِن يَوْمِ ٱلْجُمُعَةِ فَٱسْعَوْا۟ إِلَىٰ ذِكْرِ ٱللَّهِ وَذَرُوا۟ ٱلْبَيْعَ _____ خَيْرٌ لَّكُمْ إِن كُنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "ذَٰلِكُمْ",
          "options": [
            "ٱلْعَزِيزُ",
            "ذَٰلِكُمْ",
            "لَّعَلَّكُمْ",
            "ﰁ"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 135,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا نُودِىَ لِلصَّلَوٰةِ مِن يَوْمِ ٱلْجُمُعَةِ فَٱسْعَوْا۟ إِلَىٰ ذِكْرِ ٱللَّهِ وَذَرُوا۟ ٱلْبَيْعَ ذَٰلِكُمْ _____ لَّكُمْ إِن كُنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "خَيْرٌ",
          "options": [
            "يَوْمِ",
            "تَفِرُّونَ",
            "خَيْرٌ",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "(is) better"
        },
        {
          "question_id": 136,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا نُودِىَ لِلصَّلَوٰةِ مِن يَوْمِ ٱلْجُمُعَةِ فَٱسْعَوْا۟ إِلَىٰ ذِكْرِ ٱللَّهِ وَذَرُوا۟ ٱلْبَيْعَ ذَٰلِكُمْ خَيْرٌ _____ إِن كُنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "لَّكُمْ",
          "options": [
            "ﰄ",
            "لَّكُمْ",
            "يُؤْتِيهِ",
            "يَلْحَقُوا۟"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 137,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا نُودِىَ لِلصَّلَوٰةِ مِن يَوْمِ ٱلْجُمُعَةِ فَٱسْعَوْا۟ إِلَىٰ ذِكْرِ ٱللَّهِ وَذَرُوا۟ ٱلْبَيْعَ ذَٰلِكُمْ خَيْرٌ لَّكُمْ _____ كُنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "إِن",
            "نُودِىَ",
            "مَا",
            "تِجَٰرَةً"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 138,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا نُودِىَ لِلصَّلَوٰةِ مِن يَوْمِ ٱلْجُمُعَةِ فَٱسْعَوْا۟ إِلَىٰ ذِكْرِ ٱللَّهِ وَذَرُوا۟ ٱلْبَيْعَ ذَٰلِكُمْ خَيْرٌ لَّكُمْ إِن _____ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "كُنتُمْ",
          "options": [
            "أَبَدًۢا",
            "ثُمَّ",
            "كُنتُمْ",
            "يَحْمِلُوهَا"
          ],
          "translation": "you"
        },
        {
          "question_id": 139,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا نُودِىَ لِلصَّلَوٰةِ مِن يَوْمِ ٱلْجُمُعَةِ فَٱسْعَوْا۟ إِلَىٰ ذِكْرِ ٱللَّهِ وَذَرُوا۟ ٱلْبَيْعَ ذَٰلِكُمْ خَيْرٌ لَّكُمْ إِن كُنتُمْ _____",
          "answer": "تَعْلَمُونَ",
          "options": [
            "فَيُنَبِّئُكُم",
            "مَن",
            "لَا",
            "تَعْلَمُونَ"
          ],
          "translation": "know"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "10",
      "ayah_key": "62:10",
      "questions": [
        {
          "question_id": 140,
          "question": "_____ قُضِيَتِ ٱلصَّلَوٰةُ فَٱنتَشِرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ وَٱبْتَغُوا۟ مِن فَضْلِ ٱللَّهِ وَٱذْكُرُوا۟ ٱللَّهَ كَثِيرًا لَّعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "فَإِذَا",
          "options": [
            "ٱلْمَوْتَ",
            "فَإِذَا",
            "مَا",
            "وَٱبْتَغُوا۟"
          ],
          "translation": "Then when"
        },
        {
          "question_id": 141,
          "question": "فَإِذَا _____ ٱلصَّلَوٰةُ فَٱنتَشِرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ وَٱبْتَغُوا۟ مِن فَضْلِ ٱللَّهِ وَٱذْكُرُوا۟ ٱللَّهَ كَثِيرًا لَّعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "قُضِيَتِ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "وَٱبْتَغُوا۟",
            "ٱلْعَظِيمِ",
            "قُضِيَتِ"
          ],
          "translation": "is concluded"
        },
        {
          "question_id": 142,
          "question": "فَإِذَا قُضِيَتِ _____ فَٱنتَشِرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ وَٱبْتَغُوا۟ مِن فَضْلِ ٱللَّهِ وَٱذْكُرُوا۟ ٱللَّهَ كَثِيرًا لَّعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "ٱلصَّلَوٰةُ",
          "options": [
            "ٱلصَّلَوٰةُ",
            "ٱلتَّوْرَىٰةَ",
            "بِٱلظَّٰلِمِينَ",
            "ٱلْمَوْتَ"
          ],
          "translation": "the prayer"
        },
        {
          "question_id": 143,
          "question": "فَإِذَا قُضِيَتِ ٱلصَّلَوٰةُ _____ فِى ٱلْأَرْضِ وَٱبْتَغُوا۟ مِن فَضْلِ ٱللَّهِ وَٱذْكُرُوا۟ ٱللَّهَ كَثِيرًا لَّعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "فَٱنتَشِرُوا۟",
          "options": [
            "فَٱنتَشِرُوا۟",
            "لَفِى",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ضَلَٰلٍ"
          ],
          "translation": "then disperse"
        },
        {
          "question_id": 144,
          "question": "فَإِذَا قُضِيَتِ ٱلصَّلَوٰةُ فَٱنتَشِرُوا۟ _____ ٱلْأَرْضِ وَٱبْتَغُوا۟ مِن فَضْلِ ٱللَّهِ وَٱذْكُرُوا۟ ٱللَّهَ كَثِيرًا لَّعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ﰆ",
            "صَٰدِقِينَ",
            "يَتَمَنَّوْنَهُۥٓ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 145,
          "question": "فَإِذَا قُضِيَتِ ٱلصَّلَوٰةُ فَٱنتَشِرُوا۟ فِى _____ وَٱبْتَغُوا۟ مِن فَضْلِ ٱللَّهِ وَٱذْكُرُوا۟ ٱللَّهَ كَثِيرًا لَّعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "ٱللَّهِ",
            "بِهِمْ",
            "أَنَّكُمْ"
          ],
          "translation": "the land"
        },
        {
          "question_id": 146,
          "question": "فَإِذَا قُضِيَتِ ٱلصَّلَوٰةُ فَٱنتَشِرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ _____ مِن فَضْلِ ٱللَّهِ وَٱذْكُرُوا۟ ٱللَّهَ كَثِيرًا لَّعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "وَٱبْتَغُوا۟",
          "options": [
            "ٱلْقُدُّوسِ",
            "مِّنْهُمْ",
            "رَسُولًا",
            "وَٱبْتَغُوا۟"
          ],
          "translation": "and seek"
        },
        {
          "question_id": 147,
          "question": "فَإِذَا قُضِيَتِ ٱلصَّلَوٰةُ فَٱنتَشِرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ وَٱبْتَغُوا۟ _____ فَضْلِ ٱللَّهِ وَٱذْكُرُوا۟ ٱللَّهَ كَثِيرًا لَّعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "تِجَٰرَةً",
            "يُسَبِّحُ",
            "وَيُزَكِّيهِمْ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 148,
          "question": "فَإِذَا قُضِيَتِ ٱلصَّلَوٰةُ فَٱنتَشِرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ وَٱبْتَغُوا۟ مِن _____ ٱللَّهِ وَٱذْكُرُوا۟ ٱللَّهَ كَثِيرًا لَّعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "فَضْلِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "مَا",
            "فَإِنَّهُۥ",
            "فَضْلِ"
          ],
          "translation": "(the) Bounty"
        },
        {
          "question_id": 149,
          "question": "فَإِذَا قُضِيَتِ ٱلصَّلَوٰةُ فَٱنتَشِرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ وَٱبْتَغُوا۟ مِن فَضْلِ _____ وَٱذْكُرُوا۟ ٱللَّهَ كَثِيرًا لَّعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "كَمَثَلِ",
            "إِن",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 150,
          "question": "فَإِذَا قُضِيَتِ ٱلصَّلَوٰةُ فَٱنتَشِرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ وَٱبْتَغُوا۟ مِن فَضْلِ ٱللَّهِ _____ ٱللَّهَ كَثِيرًا لَّعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "وَٱذْكُرُوا۟",
          "options": [
            "وَٱذْكُرُوا۟",
            "ٱلَّذِينَ",
            "نُودِىَ",
            "دُونِ"
          ],
          "translation": "and remember"
        },
        {
          "question_id": 151,
          "question": "فَإِذَا قُضِيَتِ ٱلصَّلَوٰةُ فَٱنتَشِرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ وَٱبْتَغُوا۟ مِن فَضْلِ ٱللَّهِ وَٱذْكُرُوا۟ _____ كَثِيرًا لَّعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "لِلَّهِ",
            "تُفْلِحُونَ",
            "كَمَثَلِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 152,
          "question": "فَإِذَا قُضِيَتِ ٱلصَّلَوٰةُ فَٱنتَشِرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ وَٱبْتَغُوا۟ مِن فَضْلِ ٱللَّهِ وَٱذْكُرُوا۟ ٱللَّهَ _____ لَّعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "كَثِيرًا",
          "options": [
            "كَثِيرًا",
            "إِن",
            "ٱلَّذِى",
            "ٱلْحِمَارِ"
          ],
          "translation": "much"
        },
        {
          "question_id": 153,
          "question": "فَإِذَا قُضِيَتِ ٱلصَّلَوٰةُ فَٱنتَشِرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ وَٱبْتَغُوا۟ مِن فَضْلِ ٱللَّهِ وَٱذْكُرُوا۟ ٱللَّهَ كَثِيرًا _____ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "لَّعَلَّكُمْ",
          "options": [
            "قَآئِمًا",
            "زَعَمْتُمْ",
            "لَّعَلَّكُمْ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "so that you may"
        },
        {
          "question_id": 154,
          "question": "فَإِذَا قُضِيَتِ ٱلصَّلَوٰةُ فَٱنتَشِرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ وَٱبْتَغُوا۟ مِن فَضْلِ ٱللَّهِ وَٱذْكُرُوا۟ ٱللَّهَ كَثِيرًا لَّعَلَّكُمْ _____",
          "answer": "تُفْلِحُونَ",
          "options": [
            "رَسُولًا",
            "وَٱذْكُرُوا۟",
            "تُفْلِحُونَ",
            "ﰂ"
          ],
          "translation": "succeed"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "11",
      "ayah_key": "62:11",
      "questions": [
        {
          "question_id": 155,
          "question": "_____ رَأَوْا۟ تِجَٰرَةً أَوْ لَهْوًا ٱنفَضُّوٓا۟ إِلَيْهَا وَتَرَكُوكَ قَآئِمًا قُلْ مَا عِندَ ٱللَّهِ خَيْرٌ مِّنَ ٱللَّهْوِ وَمِنَ ٱلتِّجَٰرَةِ وَٱللَّهُ خَيْرُ ٱلرَّٰزِقِينَ",
          "answer": "وَإِذَا",
          "options": [
            "وَإِذَا",
            "وَمَا",
            "مَا",
            "ٱلْحِمَارِ"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 156,
          "question": "وَإِذَا _____ تِجَٰرَةً أَوْ لَهْوًا ٱنفَضُّوٓا۟ إِلَيْهَا وَتَرَكُوكَ قَآئِمًا قُلْ مَا عِندَ ٱللَّهِ خَيْرٌ مِّنَ ٱللَّهْوِ وَمِنَ ٱلتِّجَٰرَةِ وَٱللَّهُ خَيْرُ ٱلرَّٰزِقِينَ",
          "answer": "رَأَوْا۟",
          "options": [
            "رَأَوْا۟",
            "ٱلتَّوْرَىٰةَ",
            "قُضِيَتِ",
            "فَضْلُ"
          ],
          "translation": "they saw"
        },
        {
          "question_id": 157,
          "question": "وَإِذَا رَأَوْا۟ _____ أَوْ لَهْوًا ٱنفَضُّوٓا۟ إِلَيْهَا وَتَرَكُوكَ قَآئِمًا قُلْ مَا عِندَ ٱللَّهِ خَيْرٌ مِّنَ ٱللَّهْوِ وَمِنَ ٱلتِّجَٰرَةِ وَٱللَّهُ خَيْرُ ٱلرَّٰزِقِينَ",
          "answer": "تِجَٰرَةً",
          "options": [
            "وَمَا",
            "إِذَا",
            "تِجَٰرَةً",
            "ٱلْقَوْمِ"
          ],
          "translation": "a transaction"
        },
        {
          "question_id": 158,
          "question": "وَإِذَا رَأَوْا۟ تِجَٰرَةً _____ لَهْوًا ٱنفَضُّوٓا۟ إِلَيْهَا وَتَرَكُوكَ قَآئِمًا قُلْ مَا عِندَ ٱللَّهِ خَيْرٌ مِّنَ ٱللَّهْوِ وَمِنَ ٱلتِّجَٰرَةِ وَٱللَّهُ خَيْرُ ٱلرَّٰزِقِينَ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "وَهُوَ",
            "بِٱلظَّٰلِمِينَ",
            "لَا",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 159,
          "question": "وَإِذَا رَأَوْا۟ تِجَٰرَةً أَوْ _____ ٱنفَضُّوٓا۟ إِلَيْهَا وَتَرَكُوكَ قَآئِمًا قُلْ مَا عِندَ ٱللَّهِ خَيْرٌ مِّنَ ٱللَّهْوِ وَمِنَ ٱلتِّجَٰرَةِ وَٱللَّهُ خَيْرُ ٱلرَّٰزِقِينَ",
          "answer": "لَهْوًا",
          "options": [
            "فِى",
            "ﰅ",
            "لَهْوًا",
            "كُنتُمْ"
          ],
          "translation": "a sport"
        },
        {
          "question_id": 160,
          "question": "وَإِذَا رَأَوْا۟ تِجَٰرَةً أَوْ لَهْوًا _____ إِلَيْهَا وَتَرَكُوكَ قَآئِمًا قُلْ مَا عِندَ ٱللَّهِ خَيْرٌ مِّنَ ٱللَّهْوِ وَمِنَ ٱلتِّجَٰرَةِ وَٱللَّهُ خَيْرُ ٱلرَّٰزِقِينَ",
          "answer": "ٱنفَضُّوٓا۟",
          "options": [
            "وَإِذَا",
            "ٱنفَضُّوٓا۟",
            "رَأَوْا۟",
            "كَثِيرًا"
          ],
          "translation": "they rushed"
        },
        {
          "question_id": 161,
          "question": "وَإِذَا رَأَوْا۟ تِجَٰرَةً أَوْ لَهْوًا ٱنفَضُّوٓا۟ _____ وَتَرَكُوكَ قَآئِمًا قُلْ مَا عِندَ ٱللَّهِ خَيْرٌ مِّنَ ٱللَّهْوِ وَمِنَ ٱلتِّجَٰرَةِ وَٱللَّهُ خَيْرُ ٱلرَّٰزِقِينَ",
          "answer": "إِلَيْهَا",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "بِـَٔايَٰتِ",
            "إِلَيْهَا",
            "ٱلْغَيْبِ"
          ],
          "translation": "to it"
        },
        {
          "question_id": 162,
          "question": "وَإِذَا رَأَوْا۟ تِجَٰرَةً أَوْ لَهْوًا ٱنفَضُّوٓا۟ إِلَيْهَا _____ قَآئِمًا قُلْ مَا عِندَ ٱللَّهِ خَيْرٌ مِّنَ ٱللَّهْوِ وَمِنَ ٱلتِّجَٰرَةِ وَٱللَّهُ خَيْرُ ٱلرَّٰزِقِينَ",
          "answer": "وَتَرَكُوكَ",
          "options": [
            "بَعَثَ",
            "لَّعَلَّكُمْ",
            "وَتَرَكُوكَ",
            "وَإِن"
          ],
          "translation": "and left you"
        },
        {
          "question_id": 163,
          "question": "وَإِذَا رَأَوْا۟ تِجَٰرَةً أَوْ لَهْوًا ٱنفَضُّوٓا۟ إِلَيْهَا وَتَرَكُوكَ _____ قُلْ مَا عِندَ ٱللَّهِ خَيْرٌ مِّنَ ٱللَّهْوِ وَمِنَ ٱلتِّجَٰرَةِ وَٱللَّهُ خَيْرُ ٱلرَّٰزِقِينَ",
          "answer": "قَآئِمًا",
          "options": [
            "كَذَّبُوا۟",
            "قَآئِمًا",
            "ﰂ",
            "وَٱلشَّهَٰدَةِ"
          ],
          "translation": "standing"
        },
        {
          "question_id": 164,
          "question": "وَإِذَا رَأَوْا۟ تِجَٰرَةً أَوْ لَهْوًا ٱنفَضُّوٓا۟ إِلَيْهَا وَتَرَكُوكَ قَآئِمًا _____ مَا عِندَ ٱللَّهِ خَيْرٌ مِّنَ ٱللَّهْوِ وَمِنَ ٱلتِّجَٰرَةِ وَٱللَّهُ خَيْرُ ٱلرَّٰزِقِينَ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "تُرَدُّونَ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "هَادُوٓا۟",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 165,
          "question": "وَإِذَا رَأَوْا۟ تِجَٰرَةً أَوْ لَهْوًا ٱنفَضُّوٓا۟ إِلَيْهَا وَتَرَكُوكَ قَآئِمًا قُلْ _____ عِندَ ٱللَّهِ خَيْرٌ مِّنَ ٱللَّهْوِ وَمِنَ ٱلتِّجَٰرَةِ وَٱللَّهُ خَيْرُ ٱلرَّٰزِقِينَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "فَضْلُ",
            "مَا",
            "ثُمَّ",
            "ﰄ"
          ],
          "translation": "What"
        },
        {
          "question_id": 166,
          "question": "وَإِذَا رَأَوْا۟ تِجَٰرَةً أَوْ لَهْوًا ٱنفَضُّوٓا۟ إِلَيْهَا وَتَرَكُوكَ قَآئِمًا قُلْ مَا _____ ٱللَّهِ خَيْرٌ مِّنَ ٱللَّهْوِ وَمِنَ ٱلتِّجَٰرَةِ وَٱللَّهُ خَيْرُ ٱلرَّٰزِقِينَ",
          "answer": "عِندَ",
          "options": [
            "ﰈ",
            "عِندَ",
            "وَمِنَ",
            "وَذَرُوا۟"
          ],
          "translation": "(is) with"
        },
        {
          "question_id": 167,
          "question": "وَإِذَا رَأَوْا۟ تِجَٰرَةً أَوْ لَهْوًا ٱنفَضُّوٓا۟ إِلَيْهَا وَتَرَكُوكَ قَآئِمًا قُلْ مَا عِندَ _____ خَيْرٌ مِّنَ ٱللَّهْوِ وَمِنَ ٱلتِّجَٰرَةِ وَٱللَّهُ خَيْرُ ٱلرَّٰزِقِينَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱلْعَزِيزُ",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلتَّوْرَىٰةَ",
            "ﰉ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 168,
          "question": "وَإِذَا رَأَوْا۟ تِجَٰرَةً أَوْ لَهْوًا ٱنفَضُّوٓا۟ إِلَيْهَا وَتَرَكُوكَ قَآئِمًا قُلْ مَا عِندَ ٱللَّهِ _____ مِّنَ ٱللَّهْوِ وَمِنَ ٱلتِّجَٰرَةِ وَٱللَّهُ خَيْرُ ٱلرَّٰزِقِينَ",
          "answer": "خَيْرٌ",
          "options": [
            "مِن",
            "فِى",
            "كَانُوا۟",
            "خَيْرٌ"
          ],
          "translation": "(is) better"
        },
        {
          "question_id": 169,
          "question": "وَإِذَا رَأَوْا۟ تِجَٰرَةً أَوْ لَهْوًا ٱنفَضُّوٓا۟ إِلَيْهَا وَتَرَكُوكَ قَآئِمًا قُلْ مَا عِندَ ٱللَّهِ خَيْرٌ _____ ٱللَّهْوِ وَمِنَ ٱلتِّجَٰرَةِ وَٱللَّهُ خَيْرُ ٱلرَّٰزِقِينَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "فَيُنَبِّئُكُم",
            "مِّنَ",
            "فَإِنَّهُۥ",
            "يَحْمِلُ"
          ],
          "translation": "than"
        },
        {
          "question_id": 170,
          "question": "وَإِذَا رَأَوْا۟ تِجَٰرَةً أَوْ لَهْوًا ٱنفَضُّوٓا۟ إِلَيْهَا وَتَرَكُوكَ قَآئِمًا قُلْ مَا عِندَ ٱللَّهِ خَيْرٌ مِّنَ _____ وَمِنَ ٱلتِّجَٰرَةِ وَٱللَّهُ خَيْرُ ٱلرَّٰزِقِينَ",
          "answer": "ٱللَّهْوِ",
          "options": [
            "حُمِّلُوا۟",
            "ٱللَّهْوِ",
            "ٱلْعَظِيمِ",
            "يَهْدِى"
          ],
          "translation": "the sport"
        },
        {
          "question_id": 171,
          "question": "وَإِذَا رَأَوْا۟ تِجَٰرَةً أَوْ لَهْوًا ٱنفَضُّوٓا۟ إِلَيْهَا وَتَرَكُوكَ قَآئِمًا قُلْ مَا عِندَ ٱللَّهِ خَيْرٌ مِّنَ ٱللَّهْوِ _____ ٱلتِّجَٰرَةِ وَٱللَّهُ خَيْرُ ٱلرَّٰزِقِينَ",
          "answer": "وَمِنَ",
          "options": [
            "وَمِنَ",
            "ٱلْقَوْمِ",
            "مُلَٰقِيكُمْ",
            "ضَلَٰلٍ"
          ],
          "translation": "and from"
        },
        {
          "question_id": 172,
          "question": "وَإِذَا رَأَوْا۟ تِجَٰرَةً أَوْ لَهْوًا ٱنفَضُّوٓا۟ إِلَيْهَا وَتَرَكُوكَ قَآئِمًا قُلْ مَا عِندَ ٱللَّهِ خَيْرٌ مِّنَ ٱللَّهْوِ وَمِنَ _____ وَٱللَّهُ خَيْرُ ٱلرَّٰزِقِينَ",
          "answer": "ٱلتِّجَٰرَةِ",
          "options": [
            "ٱلتِّجَٰرَةِ",
            "كُنتُمْ",
            "مِن",
            "ﰆ"
          ],
          "translation": "(any) transaction"
        },
        {
          "question_id": 173,
          "question": "وَإِذَا رَأَوْا۟ تِجَٰرَةً أَوْ لَهْوًا ٱنفَضُّوٓا۟ إِلَيْهَا وَتَرَكُوكَ قَآئِمًا قُلْ مَا عِندَ ٱللَّهِ خَيْرٌ مِّنَ ٱللَّهْوِ وَمِنَ ٱلتِّجَٰرَةِ _____ خَيْرُ ٱلرَّٰزِقِينَ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "حُمِّلُوا۟",
            "ٱلْقَوْمِ",
            "فَإِنَّهُۥ",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 174,
          "question": "وَإِذَا رَأَوْا۟ تِجَٰرَةً أَوْ لَهْوًا ٱنفَضُّوٓا۟ إِلَيْهَا وَتَرَكُوكَ قَآئِمًا قُلْ مَا عِندَ ٱللَّهِ خَيْرٌ مِّنَ ٱللَّهْوِ وَمِنَ ٱلتِّجَٰرَةِ وَٱللَّهُ _____ ٱلرَّٰزِقِينَ",
          "answer": "خَيْرُ",
          "options": [
            "يَحْمِلُ",
            "رَأَوْا۟",
            "خَيْرُ",
            "ﰇ"
          ],
          "translation": "(is the) Best"
        },
        {
          "question_id": 175,
          "question": "وَإِذَا رَأَوْا۟ تِجَٰرَةً أَوْ لَهْوًا ٱنفَضُّوٓا۟ إِلَيْهَا وَتَرَكُوكَ قَآئِمًا قُلْ مَا عِندَ ٱللَّهِ خَيْرٌ مِّنَ ٱللَّهْوِ وَمِنَ ٱلتِّجَٰرَةِ وَٱللَّهُ خَيْرُ _____",
          "answer": "ٱلرَّٰزِقِينَ",
          "options": [
            "ﰆ",
            "ٱلرَّٰزِقِينَ",
            "تَعْمَلُونَ",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "(of) the Providers"
        }
      ]
    }
  ]
}